---
tags:
  - 新闻
  - Fedora
  - DPG
---

# Fedora GNU/Linux 被联合国数字公共产品项目提名

- 原文：[Digital Public Goods](https://digitalpublicgoods.net/digital-public-goods/)
- 作者：[The Digital Public Goods Alliance](https://digitalpublicgoods.net/)
- 许可证：不明
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2021-07-27

----

## 定义

数字公共产品（Digital Public Goods, DPG）是指遵守隐私和其他适用的最佳做法、无害、与实现联合国 2030 年可持续发展目标（SDG）高度相关的开源软件、开放数据、开放人工智能模型、开放标准和开放内容。这个定义来自联合国秘书长在 [2020 年数字合作路线图](https://www.un.org/en/content/digital-cooperation-roadmap/)中的定义，并作为 DPG 注册（DPG Registry）的基础。

## 目标

- 通过建立一个共享的 DPG 标准和一个公平、开放的登记册，确定并提供开源的解决方案，为一个公平的世界作出贡献。然后，实践社区在优先领域确定、评估和支持 DPG。
- 通过建立一个数字公共产品的 “登记册”，增加获得解决方案的机会。该登记册作为数字化公共产品的一站式服务。
- 规模部署解决方案。我们与探路者国家接触，分享他们国家已经存在的 DPG，并调整适用的解决方案，通过他们的国家系统进行推广。

## 审核标准概览

|标准|概要|
|---|---|
|与可持续发展目标的相关性|所有项目必须指出它们与可持续发展目标（SDG）相关，并提供支持其相关性的链接/文件。|
|使用经批准的开放许可证|项目必须证明使用了经批准的开放许可证。对于开放源码软件，只接受 [OSI](https://opensource.org/) 批准的许可证。对于开放内容，必须使用[知识共享许可协议](https://creativecommons.org/licenses/)。我们鼓励项目使用允许衍生品和商业再利用的许可证（CC-BY 和 CC-BY-SA）或将内容奉献给公共领域（[CC0](https://creativecommons.org/choose/zero/)）；不允许商业再利用的许可证（CC-BY-NC 和 CC-BY-NC-SA）也被接受。对于开放数据，需要一个[开放数据共享组织批准的许可证](https://opendefinition.org/licenses/)。请参阅这里的[完整许可证列表](https://github.com/unicef/publicgoods-candidates/blob/master/docs/licenses.md)，以供参考。|
|明确的所有权|项目产生的所有东西的所有权必须被清楚地定义和记录。例如，通过版权、商标或其他公开的信息。|
|平台的独立性|如果该项目有强制性的依赖关系，造成比原始许可证更多的限制，该项目必须能够证明与封闭组件的独立性或表明存在功能性的、开放的替代方案。|
|完整的文档|该项目必须有源代码、使用案例或功能要求的文件。对于内容，这应该包括所有相关/兼容的应用程序、软件或访问内容所需的硬件，以及关于如何使用的说明。对于软件项目，这应该是技术文档，可以让不熟悉项目的技术人员启动和运行该软件。对于数据项目，这应该是描述数据集中所有字段的文件，并提供关于如何收集数据的背景，以及应该如何解释数据。|
|提取数据的机制|如果项目有非个人可识别信息（personally identifiable information, PII），必须有一个机制，以非专有格式从系统中提取或导入非 PII 数据。|
|遵守隐私和适用法律|项目必须说明，据其所知，它遵守了相关的隐私法，以及所有适用的国际和国内法律。|
|遵守标准和最佳做法|项目必须展示对标准、最佳实践或原则的遵守。例如,《[数字发展原则](https://digitalprinciples.org/principles/)》。|
|不伤害|所有项目都必须证明他们已经采取了措施，以确保项目预估、预防和不造成伤害。|
|数据隐私和安全|收集数据的项目必须确定收集和储存的数据类型。项目还必须证明他们如何确保这些数据的隐私和安全，以及为防止因收集、储存和分发数据而产生的不利影响所采取的措施。|
|不适当和非法的内容|收集、存储或分发内容的项目必须有识别不当和非法内容（如儿童性虐待材料）的政策，此外还有检测、调节和删除不当/非法内容的机制。|
|防范骚扰|如果该项目为用户或贡献者之间的互动提供便利，则必须有一个机制让用户和贡献者保护自己免受痛苦、虐待和骚扰。项目必须有一个机制来解决未成年用户的安全和保障问题。|

## 常见问题

- 为什么 DPGA ( Digital Public Goods Alliance ) 专注于开放源代码？  
    许多类型的数字技术和内容 – 从数据到应用程序、数据可视化工具到教育课程 – 可以加速实现可持续发展目标。如果这些技术和内容是免费和公开的，对它们的传播、改编和再利用的限制最少，我们可以把它们看作是 “数字公共产品”。在经济学中，"公共产品 "是指任何人都可以免费使用的东西，并且不妨碍他人使用。在这方面，数字内容和技术可以成为公共产品。“联合国秘书长数字合作高级别小组的报告该指南要求软件、内容和数据必须能够独立于任何特定的供应商使用，才能被视为数字公共产品。开放许可是确保这一点的必要前提，尽管并不总是充分条件。数字公共产品的最低标准还包括其他方面，如互操作性。”
- DPGA 如何解决连通性问题？  
    与互联网连接对于数字公共产品的组织和分配至关重要。如果没有连接，就没有数字，反过来说，如果不能获得相关内容，数字访问的价值也很有限。然而，世界上仍有近一半的人口无法使用互联网，仍然与可以极大地改善他们生活的数字产品和信息脱节。联合国秘书长的数字合作高级别小组强调了围绕连通性的问题，DPGA 与 Giga 倡议密切合作，将每所学校连接到互联网上，作为实现我们使命的一个重要合作伙伴。
- 我的项目需要多长时间才能得到评估？  
    我们仍在开发一个公平、公开和可扩展的程序来审查和审核作为数字公共产品的项目，我们可能需要几个月的时间来审查和处理一个被提名的项目。你可以做的一件事是完成这个表格，提供关于你的项目的额外信息，以加快这个过程。我们拥有的信息越完整，我们就能越快地评估和审核项目。
- 一个项目被 DPGA 认定为 “DPG” 后会发生什么？  
    >我们正在不断增加额外的产品，以支持经过审查的数字公共产品，以下是对公认的数字公共产品当前和即将到来的好处的快速总结。
    >
    >当前：
    >
    >- 被评估的项目将由 DPGA 通知。
    >- 在 DPGA 网站上显示。
    >- 通过 DPGA 的博客和邮件列表公布。
    >- 项目的指定将反映在连接的平台上，如 DIAL 的数字公共物品目录，在那里它很容易被实施者、合作伙伴和资助者发现。
    >- 项目被授权将自己描述为 DPGA 批准的 DPG 。
    >- 我们鼓励项目与 DPGA 合作，确定其他支持方式，以扩大项目、品牌和使命。
    >
    >未来：
    >
    >- 我们正在与更多的合作伙伴合作，建立视觉图标和指标，以提高经审查的数字公共产品的可发现性和突出性。
    >- 我们正在改进网站的形式和结构，以使经过审查的 DPG 更加突出和易于发现。
    >- 被认可的 DPG 将有资格被纳入专家团体的额外评估中，以寻求向政府采购者和资助机构提出具体建议。
    >- 为被认可的 DPG 提供额外的服务，包括指导、咨询和资助。
- 我在哪里可以跟踪我的提交材料的进展？  
    一旦一个项目成为提名者，你可以在这个公开的 [GitHub 仓库](https://github.com/unicef/publicgoods-candidates/pulls)中看到它在评估过程中的进展。该过程的每个阶段都会有一个拉动请求（一个是成为候选项目，另一个是成为完全审核的数字公共产品），我们会在审查和验证所提供的信息时逐步更新。因此，你将能够跟踪审查过程的展开。
- 为什么我要加入 DPGA ？  
    DPGA 的目标是促进数字公共产品，以创造一个更加公平的世界。参与提名过程可以提高一个对世界有积极贡献的开放项目的知名度、支持度和突出性。它也使你成为建立这个 DPGA 的先锋贡献者，以便我们能够扩大我们的影响和范围，支持更多的数字公共产品。

## 外部链接

- [ABOUT US](https://digitalpublicgoods.net/about/)
- [Digital Public Goods Registry](https://digitalpublicgoods.net/registry/)
- [Digital Public Goods Standard](http://digitalpublicgoods.net/standard/)